\textbf{Ejercicio 23}

Escribir la traza del algoritmo de Deutsch para la función identidad.

Aplicamos Haramard y reordenamos.

\begin{math}
  \begin{array}{l}
    \ket{01} \xra{H_{(1,2)}}
    \frac{1}{\sqrt{2}} \qty(\kc + \ku)
    \frac{1}{\sqrt{2}} \qty(\kc - \ku)
    = \ket{x} \frac{1}{\sqrt{2}} \qty(\kc - \ku)
  \end{array}
\end{math}

Aplicamos $U_f$ donde $f$ es la identidad.

\begin{math}
  \begin{array}{l}
    U_f \qty(\frac{1}{\sqrt{2}} \qty(\ket{x0} - \ket{x1})) = \\
    \frac{1}{\sqrt{2}} \qty(U_f \ket{x0} - U_f \ket{x1}) = \\
    \frac{1}{\sqrt{2}} \qty(
       \frac{1}{\sqrt{2}} \qty(\ket{0,f(0)} + \ket{1,f(1)})
       - \frac{1}{\sqrt{2}} \qty(\ket{0, 1 \oplus f(0)} + \ket{1, \oplus f(1)})
    ) = \\
    \frac{1}{2} \qty( \ket{00} + \ket{11} - \ket{01} - \ket{10}) = \\
    \qty(\frac{\kc - \ku}{\sqrt{2}})\qty(\frac{\kc - \ku}{\sqrt{2}})\\
    \xra{H_1} \\
    \qty(\frac{H\kc - H\ku}{\sqrt{2}})\qty(\frac{\kc - \ku}{\sqrt{2}}) = \\
    \qty(\frac{\kc + \ku - \kc + \ku}{\sqrt{2}\sqrt{2}})\qty(\frac{\kc - \ku}{\sqrt{2}})=\\
    \qty(\frac{2\ku}{2})\qty(\frac{\kc - \ku}{\sqrt{2}}) =\\
    \ku \qty(\frac{\kc - \ku}{\sqrt{2}})
  \end{array}
\end{math}

Resultando que si medimos el resultado obtenemos $\ku$ con probabilidad 1.
Lo que es correcto para la función identidad.
